讚唔讚成所有交通燈都加裝倒數計時器?

讚成
唔讚成

其實應該要囉

到時個個撚樣時機叫住倒數10秒即刻比衡油衝

唔洗成本？

呢D係司機本身駕駛態度有問題啦

加嚟做咩

你可以唔讚成

咁都可以討論掛

贊

啲錢與其用黎起山墳，不如用喺實用既地方好過啦，on9仔

轉頭肥閪又嚟捉你打錯字

比司機睇果邊我覺得要 可以比多啲時間司機準備開車

咪又係比紅底公司賺

可以
呢D咁低科技既野應該唔會用政府好多錢掛
賣地, 外匯/投資, 政府一年都賺唔少啦

老老實實加舊野要幾錢 加左之後長期用番十幾年都維番條數

不過你話係政府啲價就真係難講 之前啲長者拍八達通過馬路都50萬

希望用到十年啦

可以加 不過淨係加某啲大嘅路口
比較細嘅應該無咩需要

應該取消交通燈
全部改做斑馬綫

有冇議員爭取過呢樣野?

有一定好過無

有但要大執

又想引入啲大陸野

投票狗投你老母

諗起睇過篇文話外國既交通燈倒數係倒數紅燈仲有幾多秒就轉綠燈
令到d人少d衝紅燈 減少交通意外
但大陸就係相反 綠燈倒數轉紅燈
令到d人得番2 3秒都仲過馬路

以前咪裝過 之後成效不大咪拆返

而家有幾支燈裝左，但只係行人果邊有
改裝咗有得比廢老拍卡然後綠公仔多兩秒果幾支

其實外國都有，都幾好用
點解香港會起完又拆？

裝Sensor 好過啦。明明無車又要轉燈。無人過馬路又轉燈

唔可以做數，政府點會理你

問題係香港地10個有9個司機駕駛態度都好撚有問題

香港唔work

D MK仔睇到個秒數一定會挑戰下自己
今次咁遠8秒都過到, 下次7秒

除左馬路

地鐵幾時關門都要加個計時器顯示

好多發達國家都有

係香港乜鳩都落後人十幾廿年

好似台灣咁

大你老母陸

今日北角見到
但得綠轉紅先會著

所有燈位都應該加控制信號類型標誌，提行人邊啲位一定要撳掣先轉燈過馬路

其實我諗仲有人未必知有啲小路要撳咗制 盞燈先曉轉

新加坡啲撚樣，一見到倒數器著就會比油開車

follow British standard

我覺得唔洗，純從美觀/內涵角度出發。

行人都係啦
知仲有十幾秒就轉燈都會等埋佢
應該會少好多衝燈

我 贊成你呢句呀
讚?邊撚到有野讚呀? 睇過

講起呢舊野都幾多餘 我指個八達通機
我呢邊支燈裝左都未見過人用過
你過燈得果十幾秒
跟住仲要廢老係袋拎張咭出黎 又要搵又盛
搵得黎都過左啦

以香港人性格、會提高衝燈率，應該裝相機、等政府提高收入

其實裝秒數燈有咩作用？

請個人返來拎住大聲錢倒數, 又可以製造就業, 又可以做旅遊特色

大聲公

等10分鐘勉強有得過

有錢起高鐵，冇錢加計時器？
納稅人錢應該用黎搞呢啲民生嘢，而唔係用黎浪費。

裝乜鳩
學埋大陸d柒嘢

你見識會唔會有啲少呢？好多國家都有裝呢舊 大陸野

裝幾多個倒數器都限制唔到香港磁力王

廢老：我賽跑冠軍黎嫁嘛

依家燈柱啲供電系統仲係n年前，要改裝少少都要就住計住
仲話要改smart lamp

得一兩條路就做到嘅 超過3個路口已經亂到仆街

加唔加d老坑都係咁過馬路架啦

有意思咩，啲人咪衝得仲勁

即係佢唔畀你知仲有幾多時間

係想減少啲人衝撞嘅機會

心理學
唔知佢幾時閂，慢慢行
知道得返三四秒，即刻狗衝
個班衝閘生番，加多個計時器係哂鳩氣

重皮得過幫班廢老執屍？

Ok嘅，唔睇燈嘅都唔會睇㗎啦。

你唔好話 之前係d廢老區加幾個垃圾拍卡機都洗左幾百萬

用秒錶，零點零零幾小數位極速倒數嗰隻 ，再喺門邊加紅色燈 ，無返咁上下膽量嘅都唔會衝閘

班廢老生番依個時刻就會變衝鋒21
隻手入到就得

有冇人望住張Gif loop左好多次

紅燈倒數計時路口 七成交通事故增加

台北市政府以改善交通工程名義，花四千七百多萬在七○二個路口裝置了紅燈倒數計時器，宣稱有效減少路口的交通事故。然而，市議員陳玉梅調閱中山、大同區十五的路口交通事故統計，發現有七成路口的交通事故增加，其餘路口也是持平沒有顯著減少，顯示紅燈倒數計時器是一個無效的改善交通工程。
陳玉梅表示，從民國九十年開始因為小綠人的行人倒數計時顯示器的裝設，接近庶民生活，獲得市民高度肯定，而國外觀光客到台灣初次看到此標誌也感到新奇。因此，配合ＬＥＤ紅綠燈的更換，倒數計時顯示器被運用到紅綠燈上。然綠燈倒數會使駕駛人為了搶在變紅燈前通過，因而提高車禍發生率，交通部九十六年修法禁止了綠燈倒數計時器。
陳玉梅說，九十六年九月交通局在台北市五個路口試辦紅燈倒數計時措施，試辦四個半月後，交通局以路口肇事率最多降低五成以上，同時市民對紅燈倒數計時器滿意度將近九成，因此決定擴大辦理。交工處分別在四年編列預算，九十七年五一七萬、九十八年一○○七萬、九十九年二四四三萬、一百年七七○萬，合計四七三七萬，在台北市設置號誌的二二八六路口中，選擇七○二處設置。
陳玉梅質疑，然交工處在施政報告以完工數量為績效，卻從未提及路口交通事故改善的情形。因此，特別抽檢九十八年完工特製紅燈倒數顯視器路口，在中山大同區的十五處路口，發現有十一個路口車禍案件持續增加，另外四個路口持平也無顯著減少，顯示紅燈倒數計時器可能是無效的改善工程，甚至會造成事故增加。
陳玉梅批評，交工處應該針對七○二個路口，進行全面交通事故統計分析，檢視於與交通事故增減之關聯性。如果結果沒有減少，甚至是增加，則應關閉若干路口，以作為對照比較，再以科學的研究，決定紅燈計時器之存廢，不可為設而設。

Down咗添啦
有咩唔開心拎返出黎一定笑

考試個時愈睇時間個人愈急躁
同樣道理

屌d燈同港鐵嘅2分鐘一撚樣咁飄忽

Follow japan

無車個時
想郁但唔郁：紅燈
一郁：綠燈

日本仔呢隻幾正

大陸好似好多都有

但唔見得意外率有減少
公民質素重於一切

香港女司機，mk車神依啲公路炸彈
加乜柒都係咁架啦

唔好睇少啲賽跑冠軍

每個區唔同聲

其實
紅>黃>綠已經等於3>2>1。正如大陸有數字，人車一樣亂9咁行；香港加數字，司機一樣會照樣訓覺/響on。

四版都冇人走出黎屌呢樣野係大陸特有
究竟連登仔識唔識反中

大陸有等於要反？交通燈佢獨市架？

駕駛態度好就唔需要啦

裝滿衝燈機先啦

上次見到有的士佬惡撚到
追燈尾仲要咇人

連登聯署 連仔幾時請願

你肯定得大陸先有？

聽開係L L L~~~L L L

你係咪未去過英國法國？

好撚正
死多啲廢老舒緩全球暖化

600,599.598,597,596。。。

如果真係裝，以呢個政府黎講佢會唔用國貨？

香港啲交通燈不嬲用澳洲嘢

就算係中國獨有又點？
唔通好嘢就唔可以借口？

整係交通燈或行人過路燈都一樣
過旺角條閪馬路 一轉綠燈就即刻閃燈 要人跑住過
香港人真係好趕時間啊
屌你老母

本身唔差，但某國用，所以盲反

我都好驚訝，兒登仔真係好細個